%@metapost:aireperi604exo015.mp
%@Dif:2
Voici la même figure reproduite quatre fois.
\par
\includegraphics{aireperi604exo015-5}\hfill\includegraphics{aireperi604exo015-5}\hfill\includegraphics{aireperi604exo015-5}\hfill\includegraphics{aireperi604exo015-5}
\par
Repasse en rouge : 
\begin{itemize}
\item le périmètre du triangle $ABK$ sur la 1\iere\ figure;
\item le périmètre du quadrilatère $DEFL$ sur la 2\ieme\ figure ;
\item le périmètre du triangle $BCK$ sur la 3\ieme\ figure ;
\item le périmètre du quadrilatère $HIJK$ sur la 4\ieme\ figure.
\end{itemize}
%@Commentaire: Application directe. La surface est ici notée avec des lettres ; approche de l'écriture des formules pour le calcul du périmètre.